高汁懸疑片《當祈禱落幕時》討論區

父親節快樂

雖然小日向文世好後先出，但話佢完美carry成套戲都唔過份

片頭已經播晒關鍵位咁滯

片頭？定trailer

trailer

好彩我冇乜點睇trailer

幾高汁
幾多插敍
拍到件案同人物身世穿插又唔會亂 唔錯
女主好慘 佢老母正仆街
成個身世都好慘
男主個身世同佢好似 老母又係走佬
不過唔同係佢同老豆關係唔好
有個對比係度

mark咗新參者系列嘅電影遲啲睇
btw最尾阿部寬去見果啲人係咪呢個系列出現過嘅角色？

男主老竇話希望喺天堂都見到佢快樂之類，我以為個佢係指女主，女主係佢私生女

如果係就亂過亂世佳人

前段推理節奏好明快，角色好多關係好複雜，好易lost咗 但成個過程抽絲剝繭好有條理

睇過完著
聽日睇戲

BTW 好想加賀同護士姐姐拍拖

巴打你書/劇/戲都睇曬？

基本上東野嘅書都睇過
由麒麟之翼開始已經覺得佢哋好襯

係吖啲影視化作品都有睇

新參者呢個系列斷斷續續都有睇,雖然好多都唔記得,不過都無咩太大影響既
今集幾好睇,收尾亦幾好
我今朝睇早場聽到有2,3個女人喊tim
睇睇下有櫻田日和出場

原來劇已經8年前,我真係唔太記得

我淨係識香川照之 有睇開嘅人呢集應該幾感觸

睇咗首映
好撚正

女主老母

阿部寬－加賀恭一郎電影電視宇宙
順序：沉睡的森林（日劇SP）－> 紅手指（日劇SP）－> 新參者（日劇）－> 麒麟之翼（電影）－> 當祈禱落幕時（電影）

岩岩睇咗
好睇

唔知菜菜子同佢衰阿媽喺房講咗d咩呢？

睇左 真係唔錯 想睇多次清晰d

n年前睇過書 好期待電影

菜菜子

大愛加賀恭一郎，絕對係東野圭吾系列最好嘅推理系列，沒有之一。希望下本書快啲出

我以為會殺埋佢
佢講得啱有時語言傷害會遠遠大過肉體傷害

我覺得紅手指真相比今次震撼d

電視劇出過場既角色同鋪頭。

今次真係完美咁完左日本橋既部份。

唔知東野仲會唔會繼續寫加賀

惡意

呢個可能係加賀恭一郎要離開日本橋既原因。

日本橋周邊，民間業者紛紛推動大規模再開發工程。首都高在地下化後，景觀將變得更美，若能透過休閒或移動等方面活用日本橋川一帶，對業者來說也相當有利。工程將於2020年東京奧運後動工，預估完工將花費20年左右。

片尾真係好頂癮

但係本書喺13年已經出版

白痴一問，同褔島核電廠有冇咩關係

東野圭吾喺原著有呢段說話

而且本書喺2013年先出版

上次睇麒麟之翼仲係中學生衣家都做緊野了，之前冇check仲以為自己miss左幾套
原來真係隔左咁多年先出新一集
不過新參者淨係睇左書睇片尾都大約睇得出邊個係邊個

有個疑問，唔記得劇情有冇講，點解個老師19年前已經死咗，但係冇人發現佢突然消失咗咩？

佢老婆以為佢同個第三者私奔走左。

thx

隧道分離果場好催淚 加埋首bgm

好同情女主角

改篇得好好

睇過小說都唔係好記得講咩

小日向文世

好好戲

係時候睇多次新參者

有冇網睇 ？

岩睇完 雖然冇小說咁正 但都拍得好好

如果跟住加賀恭一郎既思路去諗其實一路比你既HINTS都好夠你跟貼條主線

我覺得新參者佢拍出黎質素都幾參差
石原有份套沉睡的森林都幾唔好睇
呢套就高汁

好難得唔係去電影節D場都全場靜靜地坐低睇埋片尾先走
一個早走同玩電話既人都無

你就正 今日去睇隔離一家人好似係度食m記
d紙袋聲同食野聲嘈到

因為片尾一路都有嘢睇

係咪咩都未睇過 當獨立電影睇都明？

係

偉大但又怕活活燒死
Btw, 估唔到及川光博扮老師

呢套真心好睇，希望多d 人睇

佢化到勁老好怪

我search沉睡的森林見到90年代木村個套
咁是咪應該係阿部寬個套, 只有一集?

係，一集過
石原さとみ 做舞蹈家

按原著加賀同呢個舞蹈家拍過一排拖，跟住東野無交代點解佢地分左手

電影版佢老母既描述無小說咁立體
重有就係案件既detail 位都少左
淺居二父女點偷人地身份既詳細位(如核電手冊果度)都無交代到
睇過原著既人無所謂
未睇過原著既......散塲果陣聽到有人話個手法好牽強

不過原著咁長佢無可能唔CUT

永遠書改電影都係冇可能出盡detail架啦 真心算已經唔錯

我會俾9分添
但離塲見到有人懶醒批評，好唔忿氣

我都好滿意 因為我覺得呢套真係算呢個系列拍得最好

由電影睇真係好牽強⋯
錯手殺咗核電職員，佢架車泊咗係舖頭隔離
年輕女主角係舖頭前方隧道大嗌同喊，舖頭入面啲人照計會走出嚟睇下呱

能登係山+海岸區果一帶好荒涼的，間鋪唔係前鋪後居的話 下午收左鋪後無人好正常

電影入邊因為skip 左detail心水清既話會有bug 位, 例如佢老豆點解可以冒認他人去核電工作

小說入邊有講個男人話其實所以維修工係雜工，入去係清核電污水呢d 低技術工作，而佢未去過福島站，果個站d人唔識佢的，所以淺居老豆可以偽冒

小說講核電廠運作，批判核電廠個一部分電影冇講到，而且小說入邊三一一大地震對調查的影響都冇係電影入面呈現出嚟

好明顯避重就輕 cut左

岩岩睇到 尾段好催淚

轉貼fb：

一些對於《當祈禱落幕時》的意見
（有劇透）
—
近排呢套日本推理電影拎到唔少嘅好評，而平心而論套戲亦算好睇，精彩嘅地方在於條理分明咁將唔同人物、線索勾連喺一齊，結合而成一個有一定追看性嘅故事。
—
但睇完套戲之後，我對一齊睇戲嘅朋友講嘅第一個反應係「套戲大橋好弱，係電影感搭救。」我以為呢個論點將會有人大書特書，但睇咗一啲影評之後似乎都好似未有人講呢樣嘢。
—
作為一部推理作品，或者以懸疑掛帥嘅故事，最重要嘅元素究竟係咩？查案同破案嘅過案固然重要，但我覺得更重要嘅係「點解會發生？」即係案件嘅犯案動機。
—
喺好多同類型嘅作品入面，都會寫到啲兇手係有血有肉，做錯事只係被迫上梁山，或者背後有好複雜嘅心理描寫。而《當祈禱落幕時》亦唔例外，殺人案件嘅背後原來牽涉住動人嘅父女情，爸爸為咗保護個女而無咗自己嘅身份，仲要透過不斷殺人去保持秘密。
—
但睇完套戲之後，我問咗幾個問題，或者覺得套戲喺呢幾個部份描寫係過份地弱。
—
1.第一次殺人嘅時候，其實係博美想去服侍個工人搵快錢，因為博美見到自己爸爸無錢仲租大屋，已經好辛苦，想為個家庭出一分力。但點解鏡頭一轉，博美就會殺咗個工人？我當然明白博美係因為衝動，被侵犯而錯手殺人，但如果要令成件事有說服力，就必須講清楚佢嘅殺人動機，因為佢決定搵工人之前，都預咗會比人搞架啦，點解會有咁大反動？
—
其實編導可以拍多少少車入面嘅事，例如工人提出極端變態嘅要求，或者搞完唔比錢等等等，令博美一念成魔，咁樣戲劇張力就會加強，亦會令人更同情博美。而如今咁樣寫法，啲嘢你情我願，我反而會更同情個咸濕工人。
—
2.為咗保守秘密，博美爸爸接二連三咁殺咗自己個女嘅老師同舊同學，但當中嘅殺人動機又夠唔夠強烈呢？我睇唔到個老師同個同學要死嘅理由。首先係個老師，佢明明係你個女嘅情人，其實有無可能都係企喺博美果邊架呢？又或者只係個老師同同學見到個爸爸，其實佢哋作為平民又做得啲咩呢？
—
況且，其實有太多理由可以為「被發現」開脫。例如人有相似，例如係孖生兄弟、親戚等等等等，死口唔認又有邊個吹得你脤？當然，殺人可以一了百了，但同時會帶嚟好大風險，例如博美父女之所以事敗，其實係佢多手殺咗舊同學之嘛，其實陳年互換身份嘅案件，一早已經無人會理。
—
人會變，更何況故事嘅時序已經過咗起碼二十年，真係會認到爸爸個樣？真係會出事？真係要殺人？
—
3.最後勒死爸爸果度，又係咪真係要咁煽情呢？因為爸爸驚被燒死嘅感覺，所以先勒死佢，殺爸爸係因為愛爸爸。但又有無其他方法可以代替？一直以嚟想保護個女，但最後咁樣害死個女，講得通咩？
—
再重申，套戲好睇，但作為推理主打嘅作品，我無可能唔提出上面呢幾個疑問，亦無意去考慮書同電影嘅分別，唔知大家又有無同感？

1.唔認同，因為個女其實未準備好，係架車前仲未下定決心，但係個工人已經捉左佢入去，所以先會意外殺左佢

2.部份認同
老師個時間太近，安全起見點都需要保守秘密，佢afford唔起去賭老師會幫佢地
但係殺個fd隔左廿年又真係未必必要

3.一黎戲劇效果啦
至於你話害左個女，如果唔係咁岩加賀恭一朗查講真真係冇可能查到 咁樣睇佢又唔算話害個女ge

條友做博美老豆既話應該捱唔到10年就會被發現。

未睇過原著，人物多到睇完要reload多次邊個同邊個，做左啲咩事，以劇情睇講真係寫得好好

最好睇下之前一d,可以了解加賀同佢老豆關係

一切都係悲劇

睇完想食重盛人形燒

幾好睇

條友都為反而反

乜撚野成魔

互換身份冇人在乎

1. 好明顯條友冇用心睇戲啦
個女仔已經好好戲咁將害怕既表情擺晒上面，個一刻好明顯佢仲未下到決心，條佬就夾硬拉左佢上車。個細路女會反抗好合理。

好明顯係驚荒之下 拎到技木筷子，就出事

條友不嬲以為自己好「獨特」

可唔可以俾條lihk ,拜讀其他大作

1. very agger 同埋果場唔拍車入面係正確選擇，突然靜晒果10幾秒個氣氛營造好正 成場靜晒

剪到好有條理, 個故事剪得順過"忘憂雜貨鋪"
推理part 算講得清楚

兩父女隧道嗰part 好sad
反而男主條家庭線有少少俾比下去咁

幾時改空洞的十字架呀

我覺得男主條家庭線同女主係一個對比黎
其實遭遇差唔多 又係阿媽丟低佢地
只不過女主悲劇收場
男主就叫做解開心結 知道阿媽既過去

其實過左咁多年點解仲要咁緊張

btw套戲d鏡頭拍得好靚，每個shot d構圖都好似影相咁

1. 個日朝早個老豆先係個涯邊諗住跳落去，而老豆個樣個個絕望既表情明眼人都睇到啦，何況係個女
而且明明冇錢又住貴酒店，女點都想幫老豆既，又是誘因， 其實邊到怪？

2. 由殺左第一個人開始，已經冇得停落黎，
難得個女開始成功，又有幸福生活，被發現就前功盡棄。
而且之前就係只為個仆街老婆搞到咁，除左個女之外，老豆一定咩人都唔會信，所以只有滅口，佢先放心。

3. 本身套戲已經有講，如果唔係加賀，呢單一定係懸案。

明明就高汁戲， 係要踏黎枱高自己幾咁叻

睇trailer 都已經覺得有好多插敘、牽涉幾多樣嘢

最慘係個女出左名

臨尾父女道別果度差d喊出嚟

果套係加賀系列第二集，我覺得已經拍得唔錯，唯一一套加賀係有感情線

加賀親手拉佢入冊喎

播放順序：

新參者（日劇）－> 紅手指（日劇SP）－> 麒麟之翼（電影）－>沉睡的森林（日劇SP）－> 當祈禱落幕時（電影）

我無論日劇定原著都睇晒
原著沉睡的森林加賀係因為愛未緒所以先要親手拉佢，而且未緒最後已經失明
日劇版唔記得左係咪咁

其實加賀真正第一次出場係「惡意」，不過果時東野應該未計劃將佢系列化

原來小説個老母見完個女
想吊頸自殺

早排wiki惡意原來有拍日劇版，不過唔係由阿部寬做

岩岩睇完都覺得唔錯
但係點解最後條女要自爆，loop返話老豆自焚死未得
btw,唔知有無人留意到套戲入面有呼應，個話劇入面個女角話希望由佢最愛既人殺佢，同個結果一樣

以前查到條屍先俾人勒死，再燒屍

咁有證據證明係阿女殺?

留意到

其實佢唔認都未必查到係佢
唔知小說有冇詳細啲既心理描寫
可能佢內心都好內疚好想有人懲罰自己
所以先自爆

我覺得對佢黎講俾人發現左果個係佢老豆其實已經輸左

由佢當初八掛見加賀已經 玩完
冇得唔認，已經拎左頭髮驗dna

驗DNA唔係證明佢地係父女咋咩？

證明左父女關係
已經係第一嫌疑人，俾人追住問

到底去左邊之類，根本人暪唔到幾耐

好難講
都冇決定性證據
而且都未開始查邊個知
個位又咁僻冇人證
如果唔係本來就有心認既點會講出黎

都係既
夢想都達成埋

lm

主角係到諗查漏邊個個陣氣氛好正 起晒雞皮

係玻璃見到自己個下

飯豐萬理江好正

我估係個女認為老豆為左自己付出左好多（處理俊一，殺人，逃亡，改名換姓），而自己一直都活係安穩既環境下（係孤兒院過安穩生活，係舞台劇平步青雲）但從來都無背負過任何責任，唔太公平，所以佢就決定自己出手背負罪孽。

所以先有果句一直以來都係老豆保護我（付出），今次就由我黎保護您（付出）。

我覆完先發現我會錯意
眼快以為您地講緊點解要出手而唔係等老豆自己自焚
自膠

加賀系列係咪已經完？

今次佢上個啲場次都幾差下
一係下晝兩三點，一係夜晚成十點
所以我覺得去得睇既都係真心鍾意既人
唔知關唔關事

無錯。個十幾秒靜晒既感覺仲得人驚
拍埋車入面既事就畫公仔畫晒岀腸
完全唔係個件事

其實好多日影都係咁
呢套已經算多場次

日本戲香港上係咁架啦 有得睇我已經算

岩岩睇完 好撚好睇